[Windows 撚] network monitor 推介 pls

有咩軟件可以 monitor 部機 network 野，怕有back door software 問題

Wireshark

SIEM（Security Incident Event Management）
收集晒成個Network既Log，實時Ai分析，然後出Alert比你

Thanks ching !

上網search 搵唔倒邊度download, 係唔係唔只一個

入門費40萬，每月月費20萬，你要我介紹比你

自己用唔洗了

做乜咁多負評

因為好多垃圾毒撚

1.有咩軟件可以monitor 部機network traffic?

答: wireshark

2. 怕有back door software 問題可以點做?

答: 裝Anti-Virus

3. 點解唔裝wireshark?

答: 首先你唔係24小時都對住部機用wireshark, 你唔可能知道你冇用緊電腦個陣發生咩事, 除非你裝埋notification+IDS plugin, 前提係你自己識寫json or bat 先set到條rule出黎可以trigger到event, 然後再起埋個smtp server 先出到個notification 去你email度話你知中左招. 問題係backdoor software 有幾千萬種, 你點知packet 係咩樣, 唔知又點寫條rule出黎, 就算你識寫script你係唔係寫幾千條rule出黎.

假設你上網係不知名網站裝左chrome, 個backdoor 就係攝左係個chrome度, 你wireshark 見到chrome有traffic 出緊街根本係正常,你無從判斷有冇backdoor.

再者, 如果個backdoor 用緊tls 做encryption, 你睇到有traffic 都唔知packet入面係咩, 除非你高手到識decryption.

就算以上既野你全部做到, 你detect到有backdoor, wireshark冇得幫你刪走backdoor, 你掃唔走個backdoor 唔通成部機洗過.

4. 點解裝anti-virus?

有曬signature 幫你scan, 中左招會即時幫你隔離同刪走backdoor, 加上唔洗你浪費一大堆時間搞以上一大堆野, 得閒update下signature就得, 方便快捷.

5. 有冇其他方法?

買IPS, 除左幫你擋左intrusion 仲可以幫你睇埋malicious behavior, 但壞處係要年年買main, 否則signature 唔會update, 隻野廢左

用linux iptable or windows firewall or router acl, 只allow 你平時用開的port, 但每裝任何software都先要係testing environment 試左咩port再係policy 加條rule allow左先, 否則你所有要上網的software都有用唔到的風險, 同埋如果個backdoor 係用你allow左的port一樣擋唔到. 好處係唔洗錢, youtube有人教你點做

買next generation firewall, port-based幫唔到你既野係application level層面幫你實現到, 可以block 某application/website/service, 仲可以選購ips/anti-vrius/anti-bot/ url filtering, 唔同類型的 threat prevention, 再有埋user awareness/ipsec vpn/ssl vpn 等功能, 好處係全部擺埋一齊, 一定可以擋到back door, 壞處係貴同埋要年年買main.

買SIEM, 可以睇曬network 入面d log, 有event 會通知你. 好處係有opensource 的siem, 不花一分一毫, 仲可以起埋report&dashboard, data visualization, 壞處係只有detective control, 無prevention and correative control, 中左招無得幫你解決, 而且你要自己deploy 成套野加埋識得query /寫correlation rule, 加上你要integrate其他device射 log 入siem, 只靠siem係唔可能, 所有野要你一手一腳config

6. Conclusion

如果你識玩可以慢慢玩vyos/openwrt/wireshark/elasticsearch/esxi , 唔想煩就買anti-virus, 台灣牌子快靚正, 愛國愛港愛免費就擁抱360

自己有裝NOD32. 但問題係公司機、有二三公司上來要裝software. 裝完想睇下有咩方法monitor 返

打公司hotline叫IT狗搞

包唔包monitor埋細路女？

請勿幫襯孌童犯

邊個？

呢個可以自己set 要block邊條或者limit 速度

人誰無過呢？佢當年係做錯過事
但係我留意倒佢經常喺軟件台肯幫其他人

你又講得岩喎
希望你如果生左個女就同佢做對好朋友

會員Agentcc原來係孌童犯，搞細路女坐監(1):

會員Agentcc原來係孌童犯，搞細路女坐監(2):

大家原諒咗佢未

如果一個人犯過法，肯痛改前非，
我哋應該俾個機會佢

我唔係今日先至知道佢以前嘅事，
之前(姓向大妹)已經提過，
Anyway 我同Agentcc 三唔識七，
我唔需要幫佢講咁多好說話